陳同佳逃避緊，香港人又何嘗唔係逃避緊？

大家都知道被壓迫要企起身反抗
但經過一年後，發現其實香港大部分都只係喺體制內反抗，唔敢做多。
點解香港人會咁鍚身？無非都係兩個原因

一.自私
我有BNO所以我嗱嗱臨儲錢移民離開呢個地方，早走早著，最多得閒幫你簽下聯署。

二.我哋其實唔係真係咁鍾意香港
大多數人其實都好憎香港咁逼、啲人咁mean、啲嘢咁貴、文化藝術發展咁少。成日講本土意識，其實又有幾多人有深入了解香港嘅歷史？入場睇本土戲係純粹因為撐本土定都覺得好睇？

其實以上兩點都無可厚非，自私係人嘅天性，尤其香港人近年一向懶理其他人（開門都只係會開條罅仔啱啱好夠自己過），不過自社運開始香港人都開始團結咗，黃圈/乜乜基金等，但就真係要留意資金係咪真係落到有需要嘅人手上。而缺乏本土意識就其實同我哋本身教育同埋政府政策好有關，書本/課堂都好少帶過香港嘅歷史，政府又一向投放好少資源喺文化藝術發展上。我見有唔少ig page其實都有講香港歷史、文化藝術等等嘅嘢，但真係唔多人留意。

以上係啱啱屙屎諗到想講下，我拋舊磚出嚟無非都係想引你舊玉啫，點樣先可以突破依家呢個樽頸位呀？
想大家討論多啲呀，如果冇清晰嘅目標/動力/論述，做嘢嘅人都自然少好多㗎

利申：p牌仔第一次開呢啲po，講得1999屌細力啲

推

話一齊攬抄 冇BNO嘅兄弟同樣付出代價 但根本連改變嘅機會都冇
請踏著我們屍體去英國

淨係負評又唔出聲啫係點-.-

我地海外救港
邊到逃避